食物及衞生局局長陳肇始：催淚煙化學物擴散範圍有限 空氣監測無異常

對於有團體關注社區殘留催淚彈，影響市民健康，食物及衞生局局長陳肇始表示，近日路邊空氣和水質監測的數字均沒有發現異常，催淚煙中的化學物質擴散範圍有限。食環署人員已經在施放催淚氣體後，即時清潔街道，減少殘餘化學物質，相信當局已給予外判的清潔工足夠指引。

被問到近日多次有醫護人員在醫院內集會，陳肇始表示，理解醫護人員工作環境繃緊，重申公立醫院並非舉行集會的地方，並呼籲醫護人員保持克制。

陳肇始在本台節目又說，位於葵青區的首個地區康健中心上月啟用後，每日約有100人使用。每名市民登記後，中心會提供基本身體檢查，如發現有健康問題，中心會安排護士或物理治療師等專業人士，提供專業意見和跟進工作。陳肇始期望康健中心可以增強市民自我管理能力，減輕公營醫療系統壓力。她又說，本屆政府任內會建成7間地區康健中心，以及11個過渡性質的地區康健站，其中兩個地區康健中心選址在黃大仙及深水埗，至於健康站主要為市民提供身體檢查、健康訓練以提高市民自我管理健康的能力，將有督導委員會跟進及研究運作模式。

她又說，為解決醫護人手不足，醫管局正積極吸引海外留學的醫生回港，期望每年可以增加百多名醫生，亦保證不影響本地醫生選擇專科的優次。

有毒氣體冇害

係咪死咗晒人先叫異常？

一粒就話有限 你射左幾千粒呀大佬

大陸咁，死都話冇事

有冇數據證明？
做局長發佈資訊唔係資料支持？
鳩up 幾句就係？

早兩日落街放狗
隻狗流撚哂鼻水口水
成口白泡

帶返入屋即刻冇事

呼籲醫護人員保持克制。

唔克制你間醫院仲運作到咩？
係咪未分到庄閒？

嗯 要呃人地先要呃撚左自己先呀真係

叫佢食曬果欄啲水果佢

我就係證據
一飲屋企既水 日日柯爛屎
而家買水飲先無事

唔好帶佢落街吸粉
狗既靈敏度勁過人

佢住邊區

香港落雨啲tg物質經雨水擴散

陳局長無睇連登?
唔知D環境局lab technician 吞pop,全港「各區」的的空氣樣本，都係自己office天台採，梗無事啦。

如果係我就唔會飲同食個區啲野幾日
一定受哂污染仲要用咁多個催淚彈
大廈水缸第二日一定唔會洗
餐廳一定唔會洗得咁乾淨
有冇洗都係一個問題

路邊監測度個啲普通parameters 冇包你摧淚彈啲成份架喎，水質取樣都唔包有害毒物，昆尻人有個限度丫

古有誠哥心曠神怡

你隻狗有冇事呀?洗唔洗睇醫生呀?

走啦八婆

你老母 陳肇始
講野真係唔撚洗良心
去你屋企放tg呀拿

仆街到嘔

去果欄買返轉即場食囉

有毒氣體對人體無害

講真 小朋友同老人家吸左/食左真係好撚傷身
我地手足已經成日話肚柯 何況再細D既小朋友/老人家?
屌佢老母仆街政府